港幣100蚊變藝術品 蘇富比45萬成交

股海好多人「點石成金」，可能都唔及人哋一筆。
如果你無睇到蘇富比秋拍，咁你真係走漏眼，話說今季拍賣好多奈良美智嘅作品，其中一件，竟然係一張港幣100紙。
根據資料，該「作品」係奈良美智於2011年用水筆，在2003年版、2008年發出的匯豐100蚊紙創作，最終連佣金45萬港元成交；經奈良美智幾筆，100紙升值了差不多4500倍，你話犀唔犀利？只係真係唔知，金管局會點睇？

如果有留意呢幾日拍賣，其實焦點係落喺畫布作品《背後藏刀》身上，最後以HK$1.95億元成交，令奈良美智藝術品，一躍而成「日本最貴」。咁100蚊紙比起上來，真係唔算係咩大創作，少人留意都正常。
不過睇返呢張「紅衫魚」，本身都真係幾值得紀念。當年3月，大班鄭海泉成為首位華人執董，係該行創辦一百四十三年來，首位華人擔任有關職位，當年「香港銀行家」真係一個奢侈品牌嚟；而匯豐股價仲係「紅底」，之後就一蹶不振了。
來源：sothebys

白紙畫畫唔見上新聞
升得仲勁

損壞紙幣，差佬拉人未？

正常唔識收到張一舊水花曬，一定屌曬鬼

係錢錢到畫畫唔係犯法架咩

毒品調查科拉人未

d有錢佬真係好癲用層樓換張咁既野

咁佢地買層樓同買包紙巾無咩分別嘅

已報驚

好多時拍賣會只係將啲錢洗白

個畫風同我小學
係教科書畫花d人物/圖片差唔多
想出道做畫畫師

犯法喎, 拉人未?

Google左背後藏刀我屌你老母

洗黑錢都高招d啦 畫舊屎當人白痴。。

係 咁就要去日本拉佢

屌你老味勁似我樓下個d畫畫班既貼堂

龜頭少女兒童色情，拉得

張銀紙花哂但d錢乾淨哂

1.95億港元

呢D拍賣都係洗下黑錢姐

做戲都有講啦，洗黑錢既野我識條鐵咩，藝術既野我識條撚咩

奈奈你都唔好剩係發揮你d創意係圖表到,下次畫下100蚊紙

屌你老味

死黑警仲唔去執法？

匯豐跌到落 30 蚊

佢啲 150 蚊紀念鈔 係咪升值 ?

香港畫art個班求其執個都完勝啦

老實講,好多日台插畫家畫出黎咪同佢差唔多
點解得佢一個彈起
佢d畫有咩特別之處,有冇呢行既人介紹下

咁勤力出post做咩

仲要係舊聞

洗黑紙啫

會唔會拉我架

犯法就係犯法, 點解唔拉人?

咁既野1.95億

錢錢

然而香港藝術系fg 人工15k都無

$900000

呢條撚樣乜水
畫啲小學雞既野都咁值錢

呢D 野不嬲都一仗功成萬骨枯架啦, 除左你D product 靚同有Sense, 人脈, marketing 都要有同強先去到呢D 位.

犯法就係犯法

唔關毒品調查科事，今次係銀樂隊範疇

成年前

大師級作品

我成日都拎一舊水黎加料畫公仔，畫完之後就拎去增值八達通，希望收到既人識欣賞。

突然覺得大大與小妹幾好

奈良美智《看著你》

拍品編號：1134
尺寸：91 x 73cm
創作時間：2007年
來源：

哥本哈根，Nicolai Wallner 畫廊
現藏者購自上述来源
估價：HK$14,000,000 - 22,000,000
槌價：HK$31,000,000
成交價：HK$37,375,000

簡單理解係因為個細路成日做既野同埋眼神都好暗黑，同佢年齡應有既純真唔相符

炒起左就無理由畫就得一幅。你幾百億身家又係佢fans會唔會買。仲要一個唔覺意死埋升值

毒品調查科係要查買家

梁國雄

值100億

仲有佢啲陶瓷公仔

洗黑錢啫 大驚少怪

睇你係咩人啦
黃絲就一定啦
其他就唔洗

小妹？

單嘢都好耐下喎
而家又推翻上嚟？

唔係啲呀古董、當代名畫家嘅，其他可以去到咁高嘅多數都係洗黑錢
有價有市嗰就真係值錢，其他嘅全部都係由拍賣行同畫廊講值幾多，之後各自派人出嚟拍賣洗黑錢

執笠埋就真係升值啦 一代大行沒落倒閉

佢執笠咪升值囉，變絕版阿

拎藝術品黎講 真係蹝時間
睇下Mark Rothko 兩間色都46.5M

一睇topic 淨係諗到之前用硬幣整畫位巴打以為係佢作品成交

都要有原因先炒得起,點解炒佢唔炒其他人?
獨特風格?個人有特別?有名人推薦?

睇親呢啲都懷疑係真定假

竟然冇人提奈良美智黃到金
都唔明樓上有咩好恥笑

撐周庭

收銀大媽：張錢污糟唔收，比過張黎。

利申試過

衛斯理的媽

嗚嗚唔好拉我

當年h漫版應該有d潛力

拍賣藝術品係方便洗黑錢方法

How the Fine Art Market is a Scam

藝術既野

奈奈你啲畫功好過佢啦

佢畫得靚啲

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

是但搵張文宣都靚過佢
藝術 真係得啖笑

除咗洗錢之外我諗唔到第二個原因
痴線

衰軟必豬

一個字400萬

跟本好多都係洗錢

依d拍賣 只係賣名氣

唔洗用時間去研究點解會值錢

最緊要人脈,有人幫你打入有錢人既圈子

佢本身又有d影響力既話,求奇幫你吹捧下,就會有d本身都係人講咩就信既人跟佢

慢慢你個名氣同身價就會升

係埋包埋旁邊兩個後生仔？

係用你係飛田叫雞D錢買

藝術品真係洗錢嘅好工具

好簡單咁講 藝術市場同藝術價值並唔完全相等 之所以幅畫咁貴 其實係收藏家睇中佢嘅炒作價值 而且會係日後藝術史中出現 即係升值潛力 所以 只係有錢人嘅遊戲

毛澤東寫幾隻字都廿億啦

上網好多分析佢既畫作啦

睇完好sad,,,,, 講到尾都係金錢世界

你啲畫靚過佢咁多 啲人都唔買你啲畫

係維納絲

可能係因為我唔係畫係啲錢錢到

老母收到一定嘈住叫人換過另一張比佢

HSBC股價下跌嘅原因

黑錢？

一舊水畫幾筆就

個個以為藝術=美學一定要愈靚愈貴

old news

終於有人講真話
樓主小心 好多人黎緊

係, 建議香港班黑警用埋國安法飛過去日本拉人

台灣譯返過去

奈良美智係撐周庭外國勢力黃屍
雖遠必誅

有錢人. 45萬唔係錢 睇啱就買.

無記錯奈良美智好似之前有撐香港

藝左係邊度？

而家連入細gallery仔做都冇？

咁你又解釋吓 點樣藝術法

洗黑錢

見過In-house fg designer 11k 仲要係兩年前未有肺炎運動個時

世界警賊

我中學讀art全校最高分
藝唔藝術基本上都係靠吹水

你問下香港一D全職Fine Art Artists
有邊個係靠吹水？

中學讀Art = 識藝術
咁中學讀Bio係咪識醫人

On99

千金難買心頭好
洗黑錢，圍威喂，炒作呢D一定有好多
但除咗呢D之外，真係有人好鐘意買藝術品
睇下大劉蘋果訪問，佢買畫係買得好勁，佢真係鐘意藝術品

藝術品係有錢人嘅玩意，但品味藝術冇錢都一樣可以
日本人宮津大輔係一個不折不扣嘅打工仔，冇父幹
但屋企有好一線Artworks包括奈良美智同草間彌生
賣一件都過億，但佢唔賣，繼續打工，繼續還錢畀銀行
全因眼光獨到，真係知道藝術品嘅特性

巴打你哋睇唔明唔緊要
笑一D炒作或冇料嘅藝術家同現象冇問題
好正常
但唔好踏成個Art圈，否定現代藝術
因為咁樣做只會突顯嗰一份無知
好多藝術品本身比用一世供一層樓黎得有意義

真實情況Arts 的確係「需要」吹水, 依一個係基本概念, 除左一件Arts 作品佢本身既表達形式, 「意念」既表達係更重要
而一件作品可以帶出乜野意思, 完全係靠你「支筆/把口」表達出黎
一隻雞蛋都可以畀你吹到好撚有意思
e.g. 生命可貴/食物/生命既脆弱/以卵擊石etc.

似

我係條日本仔都會繼續打風流工

有料既人會解釋翻點去評價藝術個價值,

冇料又要扮有料既人只會擺低一句說話去嘗試顯得自己好與眾不同然後再離開, 冇下文.

現代藝術都唔興美學好耐
你睇下Banksy, Andy Warhol呢啲

重點係藝術品不嬲都係有閒錢先會玩既野
人地鍾意比幾錢咪幾錢

拉得

作者已死嘅年代
作品概念只係一個參考

全球有太多藝術家
乜一個吹隻蛋嘅Artist真係可以存活得到嗎？
就算畀佢成功一次，都唔能夠繼續落去
本身冇料，就係冇料

商業類型，花木籣D人本身都唔Buy
唔通D人聽完點吹隻蛋就畀勁多錢
藝術市場靠把口就可以成功？
觀眾有冇咁ON9?
要炒作都搵D有品味嘅黎炒
你會唔會太睇唔起藝術？

咁你係咪？

奈良美智同村上隆同期
都係superflat movement嘅代表
淺白咁講就係將一樣事物以超平面(卡通)嘅手法表現
亦係抽象嘅一種
而係事物嘅representation同本質之間差別可以滲透畫家嘅思想
好似奈良美智嘅畫多數係畫臭閪樣細路女當中仇恨嘅性格同佢可愛嘅外表形成反差
另外superflat亦關乎戰後日本文化
講緊一個炸彈炸死左成村人 日本人從始受世人歧視 夾係政府同國際社會之間嘅爭扎
所以有時啲畫並唔係其他巴打諗得好消極
一幅畫嘅value並唔拘束係物質同畫面上
當然亦有好多藝術品係好大爭議

第一個人風格特別，已經係玩藝術嘅瑩火蟲😂，
其實人地柔開d色柔得好靚，整體感覺簡單舒服
，個表情好有想像空間，你會感覺到畫家嘅童真，赤裸咁表達左係畫內面。

係好作品黎，值唔值e樣野，見人見智啦。

藝術從來都唔來都唔係單一用技術黎衡量，可以係畫家嘅意境心境同意識表達。

但有冇人欣賞就別外一件事

兇手有哂又唔拉
又唔全球通緝

事實真係聽完點吹隻蛋就畀勁多錢
好似之前膠帶香蕉咁

搵國際刑警嘛
國安公署呢？

樂隊真係得啖笑

口交部都未屌 幾時到國安

先唔講佢劃花，其實點解可以拍賣，貨幣擁有權唔係政府咩

洗黑錢呀

其實人地已經講解得好清楚，只不過你美學未達到一定水平。

藝術可以係一種作者同觀眾嘅一種內在共鳴，有好多人畫嘅畫都係無背後嘅意義，用想像同心境去畫。本來人地好純粹嘅，有時評論家係會解讀過度，世界有咁多畫作，咪搵自已鐘意嘅黎睇，你又唔係要考試同評論家，啱feel嘅咪望多兩眼，唔鐘意咪唔睇囉。

好多人鐘意去評論一個藝術品嘅價值，知道個原因，e方面就好似我問你點樣去定義存在。

老實講你嘅說法反映岀你嘅諗法好膚淺
如果係吹下水就袋咁多嘅 你都可以試下
藝術背後代表住人嘅歷史社會宗教意識形態各式各樣無形嘅產物
你可以吹到天花龍鳳但如果你作品度睇唔到或者你冇一個好有說服力嘅身分
邊有人理你？
所以作品本身嘅價值係來自人對作品嘅認同以及需求上嘅競爭
你覺得人地鳩up當秘笈嘅時候可以試下唔好咁犬儒
只會顯得你好冇修養

d 畫功仲差過袁祟煥

想知奈奈d畫去拍賣值幾錢

其實你畫過畫就知道唔易畫

簡潔嘅野永遠最難畫

國王的新衣

奈良美智有份free 周庭

呢個的確係一個例子
一個藝術市場搵食嘅現象

然而，再流D再高價錢D都有
呢D例子根本係大把

但如果要同David Hockney, Olafur Eliasson, 王無邪嘅作品比較
呢條蕉永遠都比唔上

當你提起條蕉
作者係樂見
佢唔怕有人鬧，有爭議性就得
等於藝術界叻哥
而你攞叻哥作例子

For Example
叻哥唱歌難聽，但好多人講有幾難聽
唔識其他香港歌手，然後判斷香港冇好歌手
覺得個個都鐘意講叻哥，等於香港音樂好流

但其實香港識音樂嘅人好多，特別係indie界
你又有冇真係聽？

藝術市場比起音樂市場更多元化，跨國界同媒體
甚至影響政權
然後你攞條蕉出黎做例子

所以我一直覺得紅俠傳套漫畫係值100億
只係冇一個機會比袁生上拍賣會拍賣
呢點係好可惜

錢七？

你覺得肯比咁多錢買畫既有錢佬真係識欣賞？

你話係某某教授買我都信

點解有錢就等於冇欣賞嘅能力？
香港已經有富商好識買嘢

教授大多數都係買唔起咁貴嘅畫
最多係藝術家未出名就已經買
或者D artists仲係學生嘅時間送畀教授

就算D有錢人真係唔識，佢可以搵識嘅人幫
例如你講嘅教授

洗黑錢炸

成日都話香港文化沙漠想改變，見到e個post就知改條撚咩，永遠單一嘅美學認知，強行藝術嘅合理性。現代藝術就係一個新浪潮，重要係出面行左成差唔多一百年，但香港人對藝術嘅認知重停留左係文藝復興，重話想改變香港文化沙漠嘅氣氛？

呢到係財經台
你認真咗

個樣成碌鳩咁

唔係想否定藝術
但呢啲係擺明係用黎炒作洗黑錢
呢樣同藝術係一啲關係都無
什至係對藝術既侮辱

其實你點炒作都對佢影響唔大，但個post好多人認為佢嘅作品無價值，覺得小學雞都畫到，但又唔去認真了解一下作品，e種先係最大嘅侮辱

如果之鋒寫香港獨立
即拉坐十年

樓主太認真啦,
香港地窮得只下錢,
一開始既出發點唔同點講都冇用,
用番隻香蕉做例子, 人地用隻香蕉係黎挑戰緊舊有既價值觀,
而佢地只係會睇價錢點解賣得咁貴,
文化沙漠唔是流的

1.95億
係咪洗黑錢

藝術界本身都好多人屌contempt art同art market用錢黎衡量藝術價值已經係本末倒置

有冇睇過套戲?

old news
真心唔識欣賞 只係單純賣個名

睇過n次